Title: 2025年兵役登记，正式开始！
Date: None
URL: https://pub-zhtb.hizh.cn/a/202501/02/AP6775e0f4e4b0a15f7cfbfaf7.html

xuexi
redian
shizheng
chanye
qinao
dawanqu
zhengwuhao
xiangzhou
jinwan
doumen
gaoxin
wanshan
1月1日起，2025年的兵役登记工作正式开始啦。登记方式你知道吗？兵役登记需要每年都参加吗？一文详解↓
年满18岁的男青年可登录全国征兵网（https://www.gfbzb.gov.cn/）
或登录中国军号App点击“参军报名”入口，点击“兵役登记”完成登记可直接参加网上应征报名↓↓↓
依法服兵役和进行兵役登记
是每个适龄公民应尽的光荣义务和神圣责任
我国《兵役法》明确
国家实行兵役登记制度
当年12月31日前年满18岁的男性公民
应当按照法律规定履行兵役登记义务
热门问答
问：未进行过兵役登记，但系统显示已经进行过兵役登记，是否还需要再登记？
答：若登录报名系统中显示兵役登记已完成，则无需再重新兵役登记，如本人情况有变化的请及时更新兵役登记信息。
问：兵役登记需要每年都参加吗？
答：已进行过兵役登记，年满24周岁以内的男性公民，每年应对本人兵役登记情况进行核验，本人情况有变化的请及时更新兵役登记信息。
问：如何修改兵役登记或应征报名信息？
答：您可访问全国征兵网点击“兵役登记”或“应征报名”按钮，登录后点击“兵役登记”或“应征报名”信息，再点击对应的修改按钮尝试修改信息。
问：女兵是否需要进行兵役登记？
答：女兵无需进行兵役登记，如有参军意愿符合报名条件可直接参加应征报名。
问：如何判断是否完成兵役登记？
答：您可登录全国征兵网后，页面显示“兵役登记已完成”即可。
问：兵役登记及应征报名必须本人注册账号操作吗？
答：参加兵役登记或应征报名需登录本人的实名信息注册的账号进行报名填写信息。
问：如何修改兵役登记或应征报名信息中的身份证号？
答：如兵役登记或应征报名信息中的身份证号码有误，无法修改。建议您更换手机号码，使用正确的身份证号重新注册账号，进行兵役登记或应征报名操作。
1月1日起，2025年的兵役登记工作正式开始啦。登记方式你知道吗？兵役登记需要每年都参加吗？一文详解↓
年满18岁的男青年可登录全国征兵网（https://www.gfbzb.gov.cn/）
或登录中国军号App点击“参军报名”入口，点击“兵役登记”完成登记可直接参加网上应征报名↓↓↓
依法服兵役和进行兵役登记
是每个适龄公民应尽的光荣义务和神圣责任
我国《兵役法》明确
国家实行兵役登记制度
当年12月31日前年满18岁的男性公民
应当按照法律规定履行兵役登记义务
热门问答
问：未进行过兵役登记，但系统显示已经进行过兵役登记，是否还需要再登记？
答：若登录报名系统中显示兵役登记已完成，则无需再重新兵役登记，如本人情况有变化的请及时更新兵役登记信息。
问：兵役登记需要每年都参加吗？
答：已进行过兵役登记，年满24周岁以内的男性公民，每年应对本人兵役登记情况进行核验，本人情况有变化的请及时更新兵役登记信息。
问：如何修改兵役登记或应征报名信息？
答：您可访问全国征兵网点击“兵役登记”或“应征报名”按钮，登录后点击“兵役登记”或“应征报名”信息，再点击对应的修改按钮尝试修改信息。
问：女兵是否需要进行兵役登记？
答：女兵无需进行兵役登记，如有参军意愿符合报名条件可直接参加应征报名。
问：如何判断是否完成兵役登记？
答：您可登录全国征兵网后，页面显示“兵役登记已完成”即可。
问：兵役登记及应征报名必须本人注册账号操作吗？
答：参加兵役登记或应征报名需登录本人的实名信息注册的账号进行报名填写信息。
问：如何修改兵役登记或应征报名信息中的身份证号？
答：如兵役登记或应征报名信息中的身份证号码有误，无法修改。建议您更换手机号码，使用正确的身份证号重新注册账号，进行兵役登记或应征报名操作。
暂时没有评论
-我已经到底线啦-